川普、美國防部收到可疑包裹 疑為致命「蓖麻毒蛋白」

川普、美國防部收到可疑包裹 疑為致命「蓖麻毒蛋白」

美國官員2日表示，白宮和美國國防部日前收到「可疑」信件，有些包裹內含疑似致命的「蓖麻毒蛋白」。這些郵件是否相關，目前不確定。

美國特勤局表示，該局1日收到一封署名要給美國總統川普的「可疑信封」。根據國防部發言人，同一天至少還有兩份可疑包裹在國防部信件檢查中心被攔截。

特勤局表示：「該封信未送到白宮，也從未進到白宮。我們可以確定的是，我們正與執法單位夥伴合作詳查此事。」

國防部發言人舍伍德（Chris Sherwood）指出，檢查單位發現一些可疑包裹，初步檢驗顯示這些包裹疑有蓖麻毒蛋白。

舍伍德強調，這些包裹是否含有蓖麻毒蛋白尚待進一步檢驗確認。國防部警方將此事通報美國聯邦調查局（FBI）。

一名國防部官員告訴法新社，這些包裹分別署名寄給美國國防部長馬提斯（Jim Mattis）和美國海軍作戰部長李察遜（John Richardson）。

蓖麻毒蛋白由蓖麻製成，只要吞下、吸入或注入些微劑量便可致命，比氰化物致命6000倍，目前無解藥。

【記者胡玉立／綜合報導】

執法當局指出，1日一封指明寄給川普總統的信件以及兩封寄往五角大廈要給國防部長和海軍軍令部長的信件，均初步檢測出含有劇毒藥物蓖麻毒素。

特勤局發言人表示，特勤局確認1日收到了一封發給總統的可疑信件；「這封信沒有被白宮收下、也沒有進入白宮」。

至於另外兩封同樣於1日寄到五角大廈、發給國防部長馬提斯(James Mattis)和海軍軍令部長李察遜(John Richardson)的郵件含有可疑物質，也被五角大廈旁的郵件檢查機構攔下。

五角大廈發言人曼寧（Rob Manning）表示，五角大廈郵件檢查機構1日收到的所有美國郵政服務郵件，目前都處於隔離狀態，對五角大廈人員沒有任何威脅。

曼寧表示，「這些信件2日上午已被聯邦調查局（FBI）帶走，進行進一步分析化驗。」FBI證實，他們正進一步測試這些可疑信件。

特勤局發言人表示，該機構正與執法夥伴合作調查發給川普總統的信件，也將針對所有指向特勤局受保護人的威脅，進行嚴正且全面的調查。

蓖麻毒素（ricin）是從蓖麻子中提取出來的高毒性化合物，曾被用來進行恐怖行動。使用形式包括粉末、顆粒、霧狀或酸狀。如果攝入體內，會引起胃腸噁心、嘔吐和內出血，進而導致肝脾和腎臟衰竭、破壞循環系統而死。

根據美國疾病控制預防中心（CDC）的說法：蓖麻毒素需要被刻意製作，才能用於毒害人類。

於此同時，共和黨國會參議員克魯茲(Ted Cruz)的德州休士頓辦公室，2日也收到了含有白色粉末的信件，兩名人員在接觸到「白色粉狀物質」之後，被送往醫院。

支那人 / 左膠

大愛包容既左膠要殺人啦